\documentclass[]{article}
\usepackage[spanish.mexico]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackageB.\\{lmodern}
\usepackage[a4paper]{geometry}

%\usepackage{natbib}
\usepackage{cite}


%Grafico de barras
\usepackage{pgfplots}

%Graficos e imagenes
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}

%circuitos
\usepackage{tikz}
\usepackage[american voltages, american currents,siunitx]{circuitikz}

%Plotting

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{width=10cm,compat=1.9} 


%\title{Proyecto de Optimización de Energía}
%\author{Pablo Vivar Colina}
%\date{Mayo 2018}

%agregar portada

\begin{document}
	
	\input{portada.tex} 
	

	%\maketitle
	
	%\tableofcontents  % Write out the Table of Contents
	
	%\listoffigures  % Write out the List of Figures
	
%	Manual de Prácticas
%	Microprocesadores
%	División: Ingeniería Eléctrica
%	Departamento: Ingeniería Electrónica
%	Modulo de comunicación UART
%	N.° de práctica: 12
%	Nombre completo del alumno
%	Firma
%	nombre
%	N.° de brigada:
%	Fecha de elaboración
%	Grupo:Manual de Prácticas
%	Microprocesadores
%	División: Ingeniería Eléctrica
%	Departamento: Ingeniería Electrónica
%	1. Seguridad en la Ejecución
%	Peligro o fuente de energía Riesgo asociado
%	1 Manejo de Corriente Alterna Electrochoque
%	2 Manejo de corriente Continua Daño al equipo

	2. Objetivos de aprendizaje.
	El alumno aprenderá a programar la unidad UART de la TIVA para realizar enlaces
	para transferencia de datos usando un puerto serie con protocolo RS232.
	3.
	Material y equipo.
	Tarjeta TIVA, Software RealTerm, C.I. MAX232, cables de 1 m o más de largo.
	Protoboard.
	4.
	Actividad previa.
	Leer la guía proporcionada.
	Configurar los registros con los valores faltantes en el código proporcionado.
	¿Cuál es la señalización del protocolo Serial RS232?
	¿Cuáles son las velocidades más comunes para el protocolo RS232?
	¿Cuál es la duración de un bit si la velocidad de transmisión es de 9600 bits/s?
	¿Qué es la paridad de un número y el bit de paridad?
	¿Cuáles son los niveles de voltaje de las líneas RS232 y que circuito sirve para
	acondicionamiento de los niveles de voltaje a 5 V?
	5.
	Desarrollo.
	1. Compruebe en clase la configuración de los registros del UART0.
	2. Pruebe el código fuente empleando la terminal RealTerm, atendiendo las
	indicaciones y tomando nota de las funcionalidades de la Interfaz.
	3. Creación de una conexión Punto a Punto. En un programa nuevo, implemente la
	configuración adicional de un modulo UART diferente al 0 con acceso a lasterminales de la tarjeta (supongamos UART 1). La velocidad del modulo será de
	115200 bps, 8,N,1. Implemente la conexión hacia otra tarjeta de otro estudiante. De
	ser necesario implemente la interfaz de Hardware con el C.I. MAX232.
	Los datos enviados por el primer estudiante a través de la terminal PC y recibidos
	por la TIVA, se enviarán por la UART1 hacia otra tarjeta que las recibirá por la
	UART1 y a su vez, los enviará por la UART0 a la terminal PC del segundo
	estudiante. Tenga cuidado de hacer una conexión cruzada de las UART1
	(Tx1Rx2, Rx1Tx2)
	6.
	Cuestionario.
	¿A qué se refiere la unidad de transferencia: baudios?
	¿Cuántas líneas se requieren al menos para implementar una comunicación serial
	RS232 Full Duplex?
	¿Qué tipo de codificación emplean las terminales para el despliegue de datos?
	¿Para qué nos sirve el C.I. MAX232?
	7. Conclusiones.
	8. Bibliografía
	
	

	\section{Seguridad en la Ejecución} 
	Peligro o fuente de energía Riesgo asociado
	
	\begin{itemize}
		\item Manejo de Corriente Alterna Electrochoque
		\item Manejo de corriente Continua Daño al equipo 
	\end{itemize}
	
   \section{Objetivos de aprendizaje}
	
	\begin{itemize}
		\item El alumno aprenderá a realizar ciclos condicionales empleando lenguaje ensamblador.
		\item Diseñará la estructura de un programa que resuelva la implementación de un algoritmo
		iterativo como el cálculo de los primeros elementos de la serie de fibonacci.
		 
	\end{itemize}
	\section{Material y equipo}
	Tarjeta de desarrollo y CCS
	 IDE.
	 
	\section{Actividad de investigación}
	 
	Examine el comportamiento de los siguientes segmentos de código. Identifique el
	resultado de las instrucciones ADD(S) y el estado de las banderas C,Z,N del APSR.\\
	
	\begin{verbatim}
	main
	LOOP1
	.global main
	.text
	MOVW R0, #0xFFFF
	; carga solo 16 bits lsb
	MOVW R1, #0x1
	; carga solo 16 bits lsb
	ADD R0, R1
	; R0 = 0xFFFF + 0x1, no afecta banderas
	MOVW R0, #0xFFFF
	;
	ADDS R0, R1
	; R0 = 0xFFFF + 0x1, si afecta banderas
	ADDS R2, R1, #-1
	; suma con signo, destino especificado
	MOVW R1, #5
	MOVW R2, #0x0
	ADD R2, #10
	SUBS R1, #1
	; subs afecta banderas
	BNE LOOP1 ;"Branch if Not Equal" va a LOOP1 si la instrucción anterior no resulta 0
	MOVW R2, #0XABCD
	MOVT R2, #0X1234
	B main ; carga un Registro con 32 Bits R2 = 0x1234ABCDb)
	
	\end{verbatim}
	 
	 a) En un programa, ¿qué hace la siguiente instrucción?: B etiqueta1\\
	
	b) Las instrucciones derivadas de B tienen un sufijo, que es una condición que se debe
	cumplir para realizar la instrucción B. Explique las siguientes sintaxis de la
	instrucción B con los diferentes sufijos.
	

	\begin{table}[h!]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
		\hline
		
		Sufijo/cond & 	B{cond} etiqueta & 	BX{cond} Rm \\ \hline
		EQ             &     &      \\ \hline
		NE             &     &     \\ \hline
		CS or HS       &     &      \\ \hline
		CC or LO       &     &      \\ \hline
		MI             &     &       \\ \hline
		PL             &     &       \\ \hline
	\end{tabular}
	%\caption{Características de los transformadores}
	%\label{transformadores}
\end{table}

	d) Explique la operación que realizan las siguientes instrucciones.
	
		\begin{table}[h!]
		\centering
		\begin{tabular}{|c|c|}
			\hline
			
			
			CBNZ Rn, etiqueta & 	CBZ Rn, etiqueta  \\ \hline
		 & 	  \\ \hline
		
		\end{tabular}
		%\caption{Características de los transformadores}
		%\label{transformadores}
	\end{table}
	
	
	e) Explique la función del siguiente segmento de código, después con un diagrama de
	flujo ilustre la secuencia de pasos realizada.
	
	
	
	\begin{verbatim}
	        MOV R3, #0x64   ;comentarios
	        B Test
	Loop    .               ;aquí hace cualquier otra operación
	        .
	        .
	        SUB R3, R3, #1
	Test    BNE Loop
	\end{verbatim}
	
	\section{Desarrollo}
	
	Escriba y depure un programa que:
	1) Emplee ciclos, para llenar un arreglo (memoria reservada en RAM) de 100
	localidades de 1 Byte con la secuencia 0,1,2,...,99.
	2) En otro ciclo, se realiza la suma (acumulada) de todos los valores de esta lista y la
	suma parcial se almacena en otra sección de datos.
	
	\begin{figure}[h!]
		\includegraphics[width=1\linewidth]{actividadPreviaPrac4}
	\end{figure}

	Para auxiliarse en el direccionamiento de la memoria, defina dos variables donde
	en una guarde la dirección inicio y en otra la dirección final de cada lista.Utilice las instrucciones de carga LDR y almacenamiento STR. Puede auxiliarse de la
	siguiente plantilla. Agregue las etiquetas y saltos condicionales necesarios.
	
	\begin{verbatim}
	
    N    .equ    100
	                            ; variables no inicializadas
         .bss    lista, N       ; reserva 100 localidades de 8 bits para lista             
         .bss    data, N        ; reserva 100 localidades de 8 bits para data
         
	     .global main
	     .text                  ; programa principal
	                            ; estos punteros son constantes colocados en ROM
    ptLista .field   lista, 32  ; ptXXXX = dirección de 32 bits
    ptData .field    data, 32
	
    main:                       ; inicio del programa
          LDR   R4, ptLista    ; R4 apunta a inicio de lista
	
    ; Llenar las 100 localidades de 'lista' con la secuencia 0-99
    ; usar R2 como la fuente del dato a guardar
    ; escribir su código aqui
	
          STR  R2, [R4]        ; guarda R2 en dirección apuntada por R4
    ;__________________________________________________________________
    ;sumas parciales
           LDR R3, ptData   	; R3 apunta a inicio de data
           STR R2, [R3]         ; guarda R2 en dirección apuntada por R3

    ; LLenar las 100 localidades de ‘data’ con la suma parcial de las localidades
    ; usar R2 como la fuente del dato a guardar
    ; escribir su código aqui
	
stop B stop
	
	
	\end{verbatim}
	
	
	2) Escriba un programa para escribir en 10 localidades en RAM la serie de Fibonacci.
	La serie es 0, 1, 1, 2, 3, 5, 8, 13... Asuma los primeros dos números de la serie: 0,1;
	calcule el resto.
	6.
	
	\section{Cuestionario}
	
	¿Para qué sirve la directiva .equ?
	¿De qué tipo debe ser una instrucción aritmética, para que tenga efecto en las banderas
	de condición de programa?
	¿Qué instrucciones de salto condicional se puede emplear para realizar ciclos?
	Presente en lenguaje ensamblador, la estructura de los ciclos de control: while-do, do-
	while, if A<B else, if A>B else, if A= = 0 else.
	7.
	8.
	
	\section{Conclusiones}
	
	De cada estudiante y de carácter obligatorio en el informe correspondiente.
	
	\section{Bibliografía}
	

	\bibliographystyle{plain}
    \bibliography{Referencias}
    


	
	
\end{document}

